余茂春：中共絕對想挑撥共和、民主兩黨關係 我們不要上當；反中是共識

專訪余茂春：美對華政策取決於中共自身
【大紀元2021年03月23日訊】（大紀元記者江楓採訪報導）拜登上台之後美中首次高級對話在鏡頭前唇槍舌劍，火星四濺，外交史上罕見。川普（特朗普）政府國務院首席中國政策顧問余茂春接受大紀元採訪表示，這反映出美中關係的本質。中共若不停止迫害人權，美國無論哪個政府上台，對中共都會走強硬路線。

矛盾公開爆發反映美中關係本質
3月18日和19日在阿拉斯加，美國國務卿布林肯攜國安顧問沙利文與中共外交官員楊潔篪和王毅會晤。場面非常火爆，雙方在記者面前激烈爭吵，華盛頓稱之為「強硬而直接」。

余茂春表示，美中兩國互相對抗的根本原因，不在於貿易衝突、經濟利益糾葛或文化差異，而在於兩種政治社會和意識形態制度的不同。

「中美雙邊關係本來就有很多針鋒相對的地方。以前的中共就是說這個是雙贏，大家不要吵。實際上內部的矛盾是很尖銳，公開爆發出來，實際上反映出中美雙方雙邊關係的一種本質。所以這個本來就不奇怪。當然大家所看到的是一個壞事情，但實際上對大家也是一個教育，就是說中美兩國之間在很多問題上不可能雙贏。」

余茂春現在是美國海軍學院教授、美國智庫「哈德遜研究所」的高級研究員。

在會晤中，美國國務卿布林肯稱，美方關切中共在新疆、香港、對台的政策，以及中共對美國的黑客攻擊，以及對美國盟友的經濟脅迫行為。這些問題威脅到國際秩序，並非僅僅是中國的內政問題。

中共國務委員楊潔篪聲稱中方主張「全人類共同價值」，維護以聯合國為核心的國際體系，而非「以一小部分國家制定的規則為基礎的秩序」。他還猛烈抨擊美國的人權問題，建議美國「管好自己的事兒」。

余茂春表示，楊潔篪、王毅跟美國國務卿布林肯以及美國國家安全顧問沙利文談論的東西都不是具體的事情，他們講的東西都是兩國之間價值觀的根本不同，兩種社會政治制度的不同。

「雖然兩邊都吵起來，但這個吵架把雙方的根本不同，這個政治制度（的不同）凸顯得更加明顯。當然吵起來了是壞事情，但好的方面——對大家都有教育作用。」

余茂春說，中共是利用這個機會來向中國老百姓和全世界宣揚美國的政治制度已經不行了，也就是習近平說的「東升西降」。這是中共的自吹自擂。

「實際上中國這套政治制度在世界上很少有人去學它的。除了中國共產黨自吹自擂之外。沒有幾個人去相信共產黨的這套制度，它的制度建立在對人的控制和壓制之下，對人權的完全的規範之下。它實際上很孤立的。」

中共故意大吵轉移視線
余茂春認為，中共官員在會晤中製造出劍拔弩張的氛圍，還有一個目的在裡面。

「他想跟美國直接吵起來，吵得越凶越好。主要是想讓世人有一種錯覺，這種錯覺就是——中國所遇到的一切的問題都是美國造成的。」

「實際上這個不對，為什麼呢？因為譴責中共政權的並不僅僅是美國一個國家，實際上對中國（中共）的這種威脅感覺很深的，還有很多其它的國家。你看看中國周邊的國家，很多都是對中國（中共）抱有深刻恐懼的。」

「中國（中共）為了擺脫自己的這種孤家寡人的地位，把矛盾，把一切怨恨都加壓在美國身上，而且大聲地發放出來，這個是轉移視線的一種技巧。我覺得這種技巧，它沒有成功。」

拜登想改變對華政策 也改變不了
白宮安全顧問沙利文在美中會談之後告訴記者，「我們事先預計這是一場就廣泛議題展開的強硬而直接的對話。實際情況正是如此。」這番話暗示拜登政府將繼續川普政府的強硬對華政策。

余茂春認為，拜登就是想改變前任川普的對華政策，也沒有辦法改變。

「因為中美關係的最根本的因素，它不是決定於美國。各屆政府對中國政府的態度的好與壞，它主要就是決定於中國政府自己的行為。」

「中國政府自己的言行在過去幾年來尤其糟糕。這是導致中美關係降溫的一個最根本原因。不管是拜登政府還是以前的川普政府，基本上對中共的這些政策都有一個底線。這個底線就是完全不能違背美國絕大部分人民的意願。」

「美國絕大部分人民都認為中國（中共）是一個威脅。你看看人民選舉出來的議員、參議員、眾議員，他們在中國問題上，基本是百分之百的和川普當局是吻合的。所以說拜登政府想改變，它也沒法改變。」

若蓬佩奧在場 絕不允許中共「撒潑」
不過身為川普政府高級官員的余茂春認為，民主黨跟共和黨的對華態度還是有區別的。如果在阿拉斯加參加會晤的是前任國務卿蓬佩奧，他絕不會允許中共官員「撒潑」。

「（中共）根本就不可能在美國的蓬佩奧面前發表那麼多長篇大論的攻擊性的言論，搞宣傳。這顯示出蓬佩奧外交和現在的布林肯外交，他們之間的一些細微的差別。當然他們都是對中共採取一些比較強硬的態度。」

「但是，我覺得在應對方式上，蓬佩奧絕對不會向中共就美國的一些國內事情道歉，說我們這樣不行，我們要改正。這個太低姿態了，因為你不可能跟中共這樣一個嚴重違反人權，大規模地搞種族歧視和種族滅絕的一個政府來談這些話題。中國（中共）是沒有資格談這些話題的。」

余茂春認為：「蓬佩奧絕對不會給中共機會，在美國的本土上大肆攻擊美國政治制度，而且大言不慚地歌頌共產黨的統治。」

中共想挑撥兩黨關係 美國不要上當
但是余茂春表示，他希望拜登在對華問題上不要改變川普的強硬政策，因為這個反映了美國人民的意願。

曾撰寫拜登傳記的美國《紐約客》雜誌前駐華記者歐逸文（Evan Osnos），2020年11月9日在華盛頓智庫布魯金斯學會（Brookings Institute）舉辦的線上研討會中提到，拜登團隊已經意識到，奧巴馬政府當時採取的對華政策，在現今的美中關係下已不再有效。在過去幾年間，無論美國或中國的領導階層，甚至一般民眾的看法都產生巨大變化。「舉例來說，一個批評北京介入香港的決議案在參議院無異議通過，現在沒有其它法案能（不分黨派）無異議通過了。」

余茂春認為，中共極力想挑撥民主黨和共和黨的關係。

「它（中共）是絕對想挑撥共和黨和民主黨的對華政策方面的不同點。我們不要上它的當。我覺得這個中共為什麼現在顯示出非常惱羞成怒的樣子，就是因為它看到了美國全國人民，不管是哪個黨，對中共都有了一種重新的認識。」

余茂春表示，北京當局若要想美國改變對華政策，需要停止迫害人權以及其它惡行。

「這需要中國政府做出關鍵性、質量性，在行為上的變化，停止對新疆人民的迫害，停止對宗教人士，包括法輪功人士的迫害，停止對香港的人權自由和高度自治的侵犯，停止對台灣的威脅，停止在世界上進行一些非常不道德的商業和貿易行為。」

「如果中共做不到，我覺得美國不管是哪個政府上台，對華政策基本上是不會有改變，方法上可能有不同，但是基本方針是不變的。」

我諗呢個係trump 支持者嘅正確態度, 唔好做咗熱狗式盲粉， 樣樣鳩屌， 反反下變咗反美
就好似熱狗咁 反反下變咗反黃營

班人似係pr 引導班盲粉鳩反

一直開注

支那最叻就係搞民眾鬥民眾
同三毛狗、熱狗一樣

班ATNA撚 做哂useful idiot

呢個 POST 五毛唔敢推

Pompeo 都有講抗中係bipartisanship
又係五毛唔敢推

我都講左好多次，次次都比啲pr五毛負皮我

Pompeo都有話過現任國務卿並非奶共

推

中共派啲狗上嚟就係唔想有人討論到
咪次次都話做幾多都唔夠架啦

Push

不過共和黨敢用武肺起源同中共開拖
民主黨唔敢呢

家陣重係侵侵做總統一早用武肺起源郁中共啦

團結抗中

推。。。

美國內戰得益既係？
所以都冇聽某位爸爸好耐。

太長唔睇 見留言冇伏就推左先

CCTOY：兩黨共識撚係敗登粉

支共已經做咗呢個效果

好彩有余茂春個招牌, 舊年個個大讚

左膠=共碟

果然係中國人先再睇得通中國人

大把連登仔笑鳩兩黨共識，代表咗咩

但兩黨本來喺國內已經好分裂點搞
已經去到水火不容地步咁濟

反中好似係佢地少數可以合作嘅關鍵字

美國d 多元撚，左膠
隨時搞到滅國

熱狗個種ON9唔係人人做到

民主黨其實唔係真正反中
都係玩政治把戲

trump真係叫做往正確方向解決問題

宜家布林肯係布魯塞爾重啟美歐論壇都係肥仔奧之前十月想做既野，係侵連任失敗左比拜登執左去，但都仲係前任政策繼承

咁咪好囉, 之前好多人吹撚到 美利堅特別行政區咁㗎嘛

群眾鬥群眾
老伎倆了
所以共產黨先會係美國最脆弱嘅議題入手
即係種族歧視果類嘢
然後無嘢都講到有嘢
發大黎搞
先搞出BLM果類嘢出黎轉移自身壓力

因為如果民主黨咁做就會冇曬左膠、反歧視撚嗰啲票

留名再睇

連登仔不撚由2014年打左膠開始就畀中共撚緊

啲政客唔日日屌鳩對家
點會引到你地班on9選民出來投票

明明拜登嗰套左膠野係有市場
連登仔係都要側埋一邊反主流
以為好醒

開晒口先可以挾實d

打撚死中共佢

成個post都仲未見到封鎖用戶

好勁
連登仔睇嘢用情緒/立場主導 自然俾中共利用

反送中之前直頭支持維吾爾集中營

啱

你咁講，記得有d人好似係

兩黨共識係一個大家要爭取嘅目標 唔係一個任意俾人消費嘅口號
台灣民進黨都唔會恃住邊一個黨當政而放軟手腳

Trump仔以前都係好支持維吾爾集中集

篇報導寫得幾好，除咗喺中國後面（中共）呢part

即係點，唔明

拉一派打一派，中共慣技

我地總之 做啱就讚 做錯就屌

On99

死開啦

push

唔係兩黨共識

兩個黨都有好人同仆街

淨係支持正義嘅人